% AGRADECIMENTOS---------------------------------------------------------------

\begin{agradecimentos}[AGRADECIMENTOS]

Primeiramente, gostaria de agradecer aos meus orientadores, professores Dr. Paulo Drews Jr. e Dr. Jorge Arigony Neto, por toda orientação, apoio e compreensão no trabalho. 
Em segundo lugar, gostaria de agradecer ao Msc. Matheus Machado dos Santos pela paciência, pela ajuda em vários momentos, tirando dúvidas e na coleta de dados. 
Em terceiro lugar, gratificar o professor Dr. Antonio Wilson Vieira que também me auxiliou e me deu ótimas orientações. 
Aqui deixo o meu profundo muito obrigado por tudo que vocês fizeram por mim e pelo conhecimento adquirido ao lado de vocês.
Algumas coisas não tem preço e acho que o conhecimento é uma delas.

Para o pessoal que aceitou o convite para participar da banca avaliadora, professor Dr. Alessandro de Lima Bicho, Msc. Matheus Machado Machado e Dr. Antonio Wilson Vieira, um muito obrigado. 

Queria agradecer a FURG por me proporcionar essa oportunidade de usufruir de um ensino e estrutura de qualidade.
Gratidão eterna aos meus professores que foram meus mentores durante toda a graduação e muitos acabaram virando meus amigos.
Também gratidão eterna aos diversos profissionais envolvidos de forma indireta nesse aprendizado. 
Quero agradecer ao pessoal do LACRIO, laboratório que tive o prazer de trabalhar ao lado de ótimas pessoas e aprender muito com elas, além do agradável ambiente de trabalho. 

Agradecer aos meus amigos que sempre estiveram ao meu lado e aqueles que mesmo distantes, me deram forças pra seguir em frente.
Lembrarei por toda a minha vida dos momentos e histórias felizes que tivemos durante todos estes anos.
Um agradecimento especial para minha namorada que esteve presente na maior parte da minha vida acadêmica e me apoiou nos momentos difíceis do desenvolvimento do trabalho.

Por fim, mas não menos importante, um agradecimento especial à minha família que me incentivou a nunca desistir, me deram todo o amor e carinho do mundo e me ajudaram a realizar este sonho.

Para todas as pessoas que citei neste texto, saibam que esse sonho não seria possível sem a ajuda de cada um de vocês. Todos são de alguma forma especiais para mim e serão lembrados para sempre. Serei eternamente grato a vocês.


\end{agradecimentos}
